-* Apertura de capitulo 6
-* El DOM (Document Object Model)
        nodo: cualquier etiqueta del cuerpop.como la de un parrafo, el mismo body o incluso las etiquetas de listas.
        *Document: el nodo document es el nodo raiz a partir del cual derivan el resto de nodos.
        *Element: nodos definidos por etiqueta de html.
        *Text:  texto dentro del nodo element se considera un nuevo nodo hijo de tipo text (texto).
        *Atribute: los atributos de las etiquetas definen nodos, (en javascript los veremos  como nodos como informacion asociada a nodo element)
        *Commentarios y otros: los comentarios y otros elementos como las declaraciones doctype en cabecera de los documentos de HTML generan nodos.

-* Métodos de selección de elementos 
        -getElementById() - selecciona  un elemento por ID.
        -getElementByTagName() - selecciona todos los elementos que coincidan con el mismo nombre de la etiqueta especiañlizada.
        -querySelector() - devuelve el primer elemento que coincida con el grupo especificado de selectores.
        querySelectorAll() - devuelve todos los elementos que coincidan con el grupo especificado de selectores.

-* Métodos de atributos de un elemento

-* Metodos para definir, obtener y Eliminar valores de atributos de un elemento
        -setAttribute() - modifica el valor del atributo.
        -getAttribute() - obtiene el valor de un atributo.
        -removeAttribute() - remueve el valor del atributo.

-* Atributos globales (todos los elementos tienen esos atributos)

        class - lista de clases de elementos separadas por espacios.
        contenteditable - indica si un elemento puede ser modificado por el usuario (bool)
        dir - indica la direccionalidad del texto.
        hidden - indica si el elemenes aun no es, o ya no es relevante.
        id - define un identificador unico.
        style - contiene declaraciones de estilo para css para ser aplicado al elemento.
        tabindex - indica si el elto con informacion relacionada al elemento que pertenece.
        emento puede obtener un focus del input 
        title -  contiene un tex
-* Atributos de inputs
        classname -  inidica el nombre de la clase 
        value - valor predefinido en el input
        type -  especifica el tipo de entrada del input 
        accept -  especifica el tipo de dato a recepcionar
        form -  
        minLength -   indica la cantidad minima en el input
        placeholder -
        required  

-* Propiedad Style
        - se aplica a los elementos  de nodos:
        
-* Clases, classList y sus métodos
        - add() - añade una clase
        - remove() - remueve una clase.
        - item() - devuelve una clase del indice especificado.
        - contains () - verifica si el elemento posee o no la clase especificada
        - replace () - remplaza por otra clase
        - toggle () - si no tiene la clase especificada,la agrega, si ya la tiene la elimina


-* Obtención y modificación de elementos
        - textContent = devuelve el texto de cualquier nodo.
        -innerText = devuelve el texto  visible de unn node element
        -innerHTML = devuelve el contenido de un html.
        - outerHTML =  devuelve el codigo completo de un elemento.
        

-* Creación de elementos
-* Obtención y modificacion de childs
-* Métodos de childs (hijos)
-* Propiedades de parents (Padres)
-* Propiedades de siblings (Hermanos)
-* Nodos, una propiedad extra
-* Historia de cofla 6 (Crear soluciones)